%! TeX program = lualatex
\documentclass[12pt,twoside]{article}
\usepackage[a4paper,left=20mm,right=20mm,top=25mm,bottom=25mm,headheight=15pt]{geometry}
\usepackage[utf8]{inputenc}

\title{PRINCE2 Principper}
\author{Andreas Kr\"{u}hlmann}

\pagenumbering{arabic}

\begin{document}
    \maketitle
    \newpage
    \tableofcontents
    \newpage
    \section{De 7 "Principles"}

    \subsection{Continued Business Justification}
    Der skal løbende igennem projektets udvikling levetid eksistere en business-orienteret begrundelse for projektets fortsættelse.

    \subsection{Learn from Experience}
    Erfaring fra tidligere projekter skal benyttes, og erfaringer nuværende projekter skal dokumenteres, så de kan benyttes i fremtiden. Det foregår i følgende perioder:

    \subsubsection*{Projektstart}

    \subsubsection*{Projktudvikling}

    \subsubsection*{Projektafslutning}

    \subsection{Defined Roles and Responsibilities}

    \subsection{Manage by Stages}

    \subsection{Manage by Exception}

    \subsection{Focus on Products}

    \section{De 7 "Themes"}

    \section{De 7 "Processes"}

    \section{Roles and responsibilities}

    \subsection{Continued business justification}

    \subsection{Learn from experience}

    \subsection{Define roles and responsibilities}

    \subsection{Manage by stages}

    \subsection{Manage by exception}

    \subsection{Focus on products}

    \subsection{Tailor to suit the project environment}

    \section{Sp\o{}rgsm\r{a}l}

    \subsection{Sp\o{}rgsm\r{a}l 1}
    \textit{Hvad er PRINCE2´s definitionen på et projekt?}
    \subsection{Sp\o{}rgsm\r{a}l 2}
    \textit{Hvad karakteriserer et projekt i forhold til daglig drift?}
    \subsection{Sp\o{}rgsm\r{a}l 3}
    \textit{Overvej hvorfor det er centralt for PRINCE2, at projekter laves af en midlertidig projektorganisation som udnævnes til projektet, i stedet for blot at lade ”line management” (linjeledelsen) lave projekterne}
    \subsection{Sp\o{}rgsm\r{a}l 4}
    \textit{Hvilke 6 præstationsmål(Performance Targets) har PRINCE2 fokus på?}
    \subsection{Sp\o{}rgsm\r{a}l 5}
    \textit{Figur 11.2 PRINCE2 manualen er en oversigt over PRINCE2´s procesmodel. Indsæt et screendump af den her.}
    \subsection{Sp\o{}rgsm\r{a}l 6}
    \textit{Find ”Project Mandate”(projektkommissoriet) på PRINCE2´s procesmodel på figur 11.2}
    \subsection{Sp\o{}rgsm\r{a}l 7}
    \textit{Lav en kort sammenfatning over formålet med projektkommissoriet(Project Mandate) (1- 2 sætninger)}
    \subsection{Sp\o{}rgsm\r{a}l 8}
    \textit{Hvilke oplysninger bør findes i projektkommissoriet(Project Mandate)?}
    \subsection{Sp\o{}rgsm\r{a}l 9}
    \textit{Skal projektets forventede udbytte(Benefits) altid kvantificeres?}
    \subsection{Sp\o{}rgsm\r{a}l 10}
    \textit{Skal projektets udbytter(Benefits) altid udtrykkes som økonomiske fordele?}
    \subsection{Sp\o{}rgsm\r{a}l 11}
    \textit{Hvem er operationelt ansvarlig for at det udbytte(Benefit) der står i Business Casen også bliver realiseret?}
    \subsection{Sp\o{}rgsm\r{a}l 12}
    \textit{Hvornår udarbejdes Plan for Udbyttereview(Benefits Review Plan)?}
    \subsection{Sp\o{}rgsm\r{a}l 13}
    \textit{Lav en kort beskrivelse af formålet med at have en projektorganisation (1-5 linjer)}
    \subsection{Sp\o{}rgsm\r{a}l 14}
    \textit{Er en projektorganisation midlertidig eller fast?}
    \subsection{Sp\o{}rgsm\r{a}l 15}
    \textit{Hvor mange niveauer indgår i en PRINCE2 projektorganisation? Hvilke?}
    \subsection{Sp\o{}rgsm\r{a}l 16}
    \textit{Hvilke tre interesser indgår i et projekt, og hvilken rolle har fokus på at varetage forretningens interesse?}
    \subsection{Sp\o{}rgsm\r{a}l 17}
    \textit{Hvilken rolle kan det være vanskeligt at fastsætte før projektfremgangsmåden er fastlagt?}
    \subsection{Sp\o{}rgsm\r{a}l 18}
    \textit{Hvor mange personer er der mindst involveret i et PRINCE2 projekt?}
    \subsection{Sp\o{}rgsm\r{a}l 19}
    \textit{Forestil dig, at du arbejder i en kommune skal have nye PC’ere på deres skoler. Du er blevet bedt om at være Projektleder, og møder for første gang Styregruppen(Project Board), som omfatter 23 personer. Hvad vil du anbefale Styregruppen(Project Board)?}
    \subsection{Sp\o{}rgsm\r{a}l 20}
    \textit{Hvad bruges Kvalitetsregisteret(Quality Register) til under Planlægningen af den næste fase?}
    \subsection{Sp\o{}rgsm\r{a}l 21}
    \textit{I hvilken proces udarbejdes projektets Slutproduktbeskrivelse(Project Product Description)?}
    \subsection{Sp\o{}rgsm\r{a}l 22}
    \textit{Hvornår udarbejdes Produktbeskrivelserne(Product Descriptions)?}
    \subsection{Sp\o{}rgsm\r{a}l 23}
    \textit{Hvor er Kvalitetstolerancerne(Quality Tolerance) beskrevet, i hvilken sammenhæng?}
    \subsection{Sp\o{}rgsm\r{a}l 24}
    \textit{Hvor er Kvalitetskriterierne(Quality Criteria) beskrevet, i hvilken sammenhæng?}
    \subsection{Sp\o{}rgsm\r{a}l 25}
    \textit{Hvad anvender man Slutproduktbeskrivelsen(Project Product Description) til?}
    \subsection{Sp\o{}rgsm\r{a}l 26}
    \textit{Kan man ændre i Slutproduktbeskrivelsen(Project Product Description), efter Start af et Projekt(Starting a Project) processen og i givet fald, hvem kan godkende ændringer?}
    \subsection{Sp\o{}rgsm\r{a}l 27}
    \textit{Hvorfor skal projektfremgangsmåden(Project Approach) bestemmes allerede i Start af et Projekt(Starting up a Project)? Kan man ikke vente med at definere fremgangsmåden, når man laver Projektplanen(Project plan) i Initiering af et Projekt(Initiating a Project) processen?}
    \subsection{Sp\o{}rgsm\r{a}l 28}
    \textit{Hvor er detaljerne omkring datoer, omkostninger og milepæle beskrevet?}
    \subsection{Sp\o{}rgsm\r{a}l 29}
    \textit{Hvorfor er det vigtigt at have taget stilling til Risikostyringsstrategien(Risk Management Strategy) for et projekt?}
    \subsection{Sp\o{}rgsm\r{a}l 30}
    \textit{Hvad har man i virkeligheden besluttet, hvis man ikke vil anvende ressourcer til risikostyring(Risk Management)?}
    \subsection{Sp\o{}rgsm\r{a}l 31}
    \textit{Hvad skal Teamlederen(Team Manager) gøre så snart han/hun bliver bekendt med at de planlagte produkter(Work Package) ikke kan afleveres inden for tolerancerne(Tolerances)?}
    \subsection{Sp\o{}rgsm\r{a}l 32}
    \textit{Hvor er detaljerne omkring disse tolerancer(Tolerances) beskrevet?}
    \subsection{Sp\o{}rgsm\r{a}l 33}
    \textit{Hvad skal Teamlederen(Team Manager) gøre så snart han/hun bliver bekendt med at de planlagte produkter(Work Package) ikke kan leveres i henhold til forventningerne(Expectations)?}
    \subsection{Sp\o{}rgsm\r{a}l 34}
    \textit{Hvad er PRINCE2 termen for disse forventninger(Expectations) og hvor er de beskrevet?}
    \subsection{Sp\o{}rgsm\r{a}l 35}
    \textit{Hvad er de 4 karakteristika (characteristics) som alle medlemmer af Styregruppen(Project Board) bør besidde?}
    \subsection{Sp\o{}rgsm\r{a}l 36}
    \textit{Vi hører ofte fra organisationer, at det hos dem er det projektlederen(Project Manager) der har det overordnede ansvar for projektet. Kan dette være en god idé, eller er det uhensigtsmæssigt? Begrund dit svar.}
    \subsection{Sp\o{}rgsm\r{a}l 37}
    \textit{Hvilke 3 registre oprettes i initieringsfasen(Initiation a Project)?}
    \subsection{Sp\o{}rgsm\r{a}l 38}
    \textit{Hvilket budget er tæt forbundet med konfigurationsstyring(Configuration Management)? Begrund dit svar.}
    \subsection{Sp\o{}rgsm\r{a}l 39}
    \textit{Hvilket ledelsesprodukt(Management Product) anvendes til at registrere gennemførte kvalitetsaktiviteter(Quality Activities)?}
    \subsection{Sp\o{}rgsm\r{a}l 40}
    \textit{Hvornår registreres planlagte kvalitetssikringsaktiviteter(Quality Assurance Activities)?}
    \subsection{Sp\o{}rgsm\r{a}l 41}
    \textit{Hvornår begynder Styregruppens(Project Board) arbejde i projektet: Før eller efter beslutningen om at godkende initiering? Begrund dit svar.}
    \subsection{Sp\o{}rgsm\r{a}l 42}
    \textit{Hvornår kan Styregruppen(Project Board) afslutte et projekt?}
    \subsection{Sp\o{}rgsm\r{a}l 43}
    \textit{Giv nogle begrundelse for, hvorfor en Styregruppe(Project Board) kan vælge at afslutte et projekt før tid.}
    \subsection{Sp\o{}rgsm\r{a}l 44}
    \textit{Hvad skal der ske, når et PRINCE2 projekt afsluttes, uanset om det afsluttes i utide eller i henhold til planen?}
    \subsection{Sp\o{}rgsm\r{a}l 45}
    \textit{På et møde i den virksomhed, som du arbejder i, diskuterer I at implementere PRINCE2 i afdelingen, men flere udtrykker bekymring over, at man får et stort og besværligt projektbureaukrati. Derfor bliver det besluttet at indføre en ”PRINCE light” version. Hvad er din kommentar til dette?}
    \subsection{Sp\o{}rgsm\r{a}l 46}
    \textit{Hvor i projektets dokumentation beskriver man, hvorledes PRINCE2 er tilpasset det pågældende projekt?}
\end{document}
