\chapter{De 7 "Processes"}

\section{Starting up a project}
For at kunne retfærdiggøre at starte et projekt skal følgende elementer være opfyldt:

\begin{itemize}
    \item Der er udarbejdet en velbegrundet \nameref{sec:business_case}
    \item Projektstart er autoriseret
    \item Der eksisterer tilstrækkelig information til at definere projektets scope
    \item Aflevering og evaluering af projektresultatet er dokumenteret
    \item Organisationsmedlemmer er tildelt roller i overensstemmelse \nameref{sec:defined_roles_and_responsibilities}
    \item Opgaver associeret med projekstarten er planlagt i henhold til \nameref{sec:plans}
\end{itemize}

Under opstart tages relevante tidligere erfaringer i brug under udarbejdelsen af projektinitialisationensplanen.

\section{Directing a project}
Denne process forløber fra projektets start til dets afslutning og overlevering. Processen kan brydes ned i fire hovedområder:

\subsection{Initiation}
\label{sec:initiation}
Her startes projektet med de rigtige præmisser.

\subsection{Stages}
Uadarbejdelse af stages ifølge stage plans.

\subsection{Direction}
Løbende overvågning af projektet samt evaluering og håndtering af afvigelser.

\subsection{Closure}
Bekræftelse af færdgiggørrelse og endelig overlevering samt arkivering af nye lessons learned.

\section{Initiating a project}
Under projektinitiationen vurderes der om der er en velgrundet underliggende \nameref{sec:business_case} hvorefter der udarbejdes en baseline management struktur. 

Herfeter allokeres der de nødvændige resourcer for den første stage af projektets lifecycle.

\section{Controlling a stage}
Stage control beskriver de aktiviteter, der indgår i projektets projektmanager's arbejde for at sikre at en given stage holder sig indenfor de aftalte KPI'er. Denne process repræsenterer en stor del af projektets projektmanager's daglige arbejde, hvilket kan beskrives af føgende punkter:

\begin{itemize}
    \item Autorisering af de kommende arbejde
    \item Informationsindsamling til arbejdet
    \item Monitorering af ændringsforslag
    \item Rapportering af stage fremgang og KPI'er
    \item Udbedring og evaluering af afvigelser
\end{itemize}

\section{Managing product delivery}
Denne process eksisterer for at sikre at planlagte projekter er klar til afslutning og overdragelse ved primært at sikre at: Arbejdet er færdigt, arbejdet stemmer overens med projektets scope, arbejdet opfylder kvalitetskrav i forhold til baseline og at det endelige produkt er blevet godkendt af kunden.

\section{Managing a stage boundary}
Rollen for denne process er at informere lederskabet om nøgleinformation, der kræves for at vurdere om projektet skal fortsætte.

Målet ved denne process kan opstilles som følgende elementer:

\begin{itemize}
    \item Autorisering af de kommende arbejde
    \item Informationsindsamling til arbejdet
    \item Monitorering af ændringsforslag
    \item Rapportering af stage fremgang og KPI'er
    \item Udbedring og evaluering af afvigelser
\end{itemize}


\section{Closing a project}

For at lukke et projekt skal følgende punkter være afklaret:

\begin{itemize}
    \item Kunden har godkendt den endelige løsning
    \item Der er lavet en plan for vedligeholdelse
    \item Sikring at afleveringsplatformen kan supportere løsningen efter projketets afslutning
    \item Sikre at der er taget stilling til alle udestående risks og ændringsforslag
    \item Lessons \& learnings er dokumenteret og arkiveret til fordel for kommende projekter
\end{itemize}

Efter afklaringen kan projektets output overleveres til kunden, enten i en endelig release eller som en del af en længere continuous release plan. 
